人體冷凍技術和暫停生命研究，算唔算證明動物和人有靈魂

冷凍動物的研究，有很多科研實驗可以做到，
成功冷凍幾個鐘後，可以成功復活

但無研究個案可以成功冷凍超過一個月以上復活。

但冷凍細胞，精子卵子，可以冷凍超過十年後復生，理論上還可以永久。

點解冷凍幾個鐘復活可以，但時間耐左就唔得

係咪因為靈魂離開左，唔想再回來 ？

有冇辦法可以唔冷凍直接靈魂離開身體唔再返黎？

樓豬用嘅係支那邏輯：假設當結論

唔係結論，係講個可能性

有冇可能

靈魂的野，講堅實證據實唔到
所以神秘學都係講可能性
有冇令真實的機會提升左

少數細胞可以 極大量就唔得
原因可以係細胞之間嘅連接出事 或者極低溫下結構會有問題

少數得 大量唔得 科學上亦都唔係少見
例如隔籬量子力學
單一個粒子可以表現波性質
但係一個由粒子組成嘅人就幾乎觀察唔到

無啦啦靈咩魂

但係講緊零下一百九十六度
用玻璃水技術
冷凍幾個鐘成功復活
幾年又唔得
點解呢

唔記得有冇記錯
好似話冷凍到咁上下時間就會啟動一種叫劊子手蛋白的野將細胞殺死

所有人都難免一死，要避過死亡，除了上一季談及的逆轉衰老，另一個方法就是——起死回生。古時的人相信復活是一種神蹟，而要製造復活，近代就有嘗試把身體通電重啓生命的實驗。踏入二十一世紀，科學家已開始着手研究如何逆轉細胞凋亡的機制，嘗試令它們「復活」，甚至有公司推出死後軀體冷凍服務，寄望以後科技先進，身體解凍後能夠被翻新，讓我們能再活一次。箇中涉及的各種科學原理，今集四位主持將會一一拆解。

如果有靈魂，咁人類既靈魂係進化到邊個位先產生靈魂？定係萬物有靈，所有野都有靈魂咁玩？如果係咁，人類既靈魂同其他靈魂又有咩分別？

其實冇乜嘢靈魂～生物只係有機計算器
冷凍嘅時候 水 結晶 成冰 會將細胞膜刺破 咁就收得皮

有意識就有靈魂？
不過現在有些研究話細胞甚至病毒都可能有意識
有社交行為

冷凍唔一定等於死亡，通常冷凍之後「復活」既實驗，實驗動物響冷凍後係假死狀態
咩叫假死狀態，即係身陳代謝減到極慢，但唔代表隻動物已經死左
所以呢d實驗並唔係死而復活既例子，現今主流科學證據係死左就死左，動物同人都一樣
冷凍細胞更加唔係正確類比，因為精卵根本就唔係完整既生命
早階段既胚胎都可以冷凍，但胚胎冇大腦/完整神經系統

人類既意識同動物既意識又有咩分別？定係我思故我在，所以係產生意識既時候就有靈魂？咁連自己係咩都未清楚既BB又有冇靈魂？

定係意識都只係人類生物演算法既一部份？只係人類基因既指令？近排亦都有研究話人類既意識/靈魂只係由人體內既其中一個極為微小既一部份細胞控制，咁呢一部份就係人類既靈魂？

只係表象
背後可能只係一堆極度複雜既物理同化學反應
只係而家未理解
成日搬咩靈魂出嚟講
就好似幾千年前啲人迷信咁

不推文

咁講人都可能只係一堆極度複雜既物理同化學反應
人可能只係同AI + quantum computing一樣

其實係
喺我地未製造到第一粒生命之前
都好難解釋到點解一堆堆物質會可以自我複製成相同的結構

我唔敢講靈魂存唔存在既問題
但係意識係如何產生呢個問題，至今係科學界仍然係一個未解決既問題
我地越知道得多，就越發現科學對大腦運作既所知其實只係冰山一角
有興趣知道最前沿既研究可以search下「藍腦計劃」(Blue Brain Project)、「人類大腦研究計劃」(Human Brain Project)、「人類連結組計劃」(Human Connectome Project)
大腦每粒神經細胞既基因表達、代謝反應都唔同，而細胞之間溝通既突觸數量更加係天文數字
即使用左現今最頂尖既科學，對於解釋self awareness呢個問題上，連車尾燈都未見到

咁你想咁定義靈魂我唔會反對

意識
靈魂比意識再進一步

如果你唔能夠清楚咁界定靈魂係d乜
真係好難討論到
例如植物人有冇靈魂？
嚴重老人痴呆症患者有冇靈魂？
定係一d識得對外界刺激作出反應的物體就係有靈魂

靈魂 = 死後繼續存在的意識 / 不死之意識

你當唔當一個嚴重老人痴呆症患者係有意識？

有意識
老人痴呆症只係記憶出問題

咁下一個問題就係點界定意識？
一個植物人可以訓喺張床到 但清楚知道外面的世界發生緊咩事
一個老人痴呆症患者行得走得 但唔知發生緊咩事
又或者一個醉酒佬「斷片」的情況下算唔算有意識？
一隻蟻又有冇意識？